[towrlndn.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:towrlndn.JPG "fig:towrlndn.JPG")（1391—1465）所作诗的手稿中的15世纪的伦敦塔
，纪念他曾在那裏入狱（大英图书馆）\]\]
[TowerOfLondon_-_CassellsHistoryofEnglandVol1_-_published1902.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TowerOfLondon_-_CassellsHistoryofEnglandVol1_-_published1902.jpg "fig:TowerOfLondon_-_CassellsHistoryofEnglandVol1_-_published1902.jpg")
**伦敦塔**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Tower of
London**）是位於[倫敦市中心](../Page/倫敦市.md "wikilink")[泰晤士河北岸的一座城堡](../Page/泰晤士河.md "wikilink")，其官方名称是“**女王陛下的宫殿与城堡，伦敦塔**”（英文：**Her
Majesty's Palace and Fortress, The Tower of
London**），因此虽然将其作为宫殿居住的最后一位统治者已是几世纪前的[詹姆士一世](../Page/詹姆士一世_\(英格兰\).md "wikilink")（1566年至1625年），但在名義上它至今仍是英國王室宮殿。它座落于伦敦的[陶尔哈姆莱茨区](../Page/陶尔哈姆莱茨区.md "wikilink")，与[伦敦城的东边相隔着被称为](../Page/伦敦城.md "wikilink")“[塔丘](../Page/塔丘.md "wikilink")”的开放区域。伦敦塔完工于1066年底，是[诺曼征服英格兰的產物](../Page/诺曼征服英格兰.md "wikilink")。[白塔](../Page/白塔_\(倫敦塔\).md "wikilink")（不以建築風格及材料為名，而是建成當時，整體漆成白色而得名）实际上是在伦敦[泰晤士河边的几座塔樓的组合体中间](../Page/泰晤士河.md "wikilink")；倫敦塔曾作为堡垒、军械库、国库、铸币厂、宫殿、刑场、公共档案办公室、天文台、避难所和监狱，特别关押上层阶级的囚犯。最后的这一用途产生一条短语“sent
to the
Tower”，意思是“入狱”。伦敦塔最后一次作为监狱使用是在[第二次世界大战期间](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，关押[鲁道夫·赫斯](../Page/鲁道夫·赫斯.md "wikilink")。1988年被列为[世界文化遗产](../Page/世界文化遗产.md "wikilink")。

## 建筑

### 布局

[居中](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tower_of_London_EN.png "fig:居中")
建筑学家Alan
Vince认为，伦敦塔被精心设计成以最为坚固和威严的守卫俯视着整个早期伦敦。\[1\]在周遭环境中它十分突出，自泰晤士河上望去显而易见。\[2\]伦敦塔由三重“城堡”，或者说防御围墙组成。最内层围墙围绕着城堡的最早期建筑——白塔；第二重围墙自东北西三个方向环绕，修建于[狮心王理查一世在位期间](../Page/理查一世.md "wikilink")（1189–1199）；最外层围墙护卫着整个城堡，由[爱德华一世下令修建](../Page/爱德华一世.md "wikilink")。伦敦塔由[征服者威廉建造](../Page/威廉一世_\(英格兰\).md "wikilink")，尽管经过了多次扩建，但基本布局自1285年爱德华一世之后便没有太大变化。整个城堡占地约12英亩（4.9公顷），连同周围6英亩（2.4公顷）土地共同组成了伦敦塔区。这片土地直接处于伦敦塔的控制范围之内，因军事目的保持空旷。\[3\]伦敦塔区的前身确立于13世纪，当时[亨利三世要求城堡周围的区域保持空旷](../Page/亨利三世_\(英格兰\).md "wikilink")。\[4\]与通俗小说中的描述不同的是，伦敦塔并未设有长期的刑讯室，尽管白塔的地下室在后期曾有一个刑架。\[5\]位于泰晤士河岸的伦敦塔码头修建于爱德华一世时期，在[理查二世在位期间](../Page/理查二世_\(英格兰\).md "wikilink")（1377–1399）扩建至如今的规模。\[6\]

## 历史

已知最早建于此处的要塞是羅馬帝國皇帝[克劳狄乌斯用来保护](../Page/克勞狄烏斯.md "wikilink")[伦迪尼乌姆](../Page/伦敦.md "wikilink")（Londinium）的[罗马城堡](../Page/罗马不列顛.md "wikilink")。

在1078年，[征服者威廉命令人建造白塔以保卫](../Page/威廉一世_\(英格兰\).md "wikilink")[诺曼人免受那些住在](../Page/诺曼人.md "wikilink")[伦敦市的人的袭击并保卫伦敦免受其他人的攻击](../Page/伦敦市.md "wikilink")。较早时的[要塞](../Page/要塞.md "wikilink")（包括[罗马的那个](../Page/罗马帝国.md "wikilink")）都是用木建造的，不过，
威廉命令他的下属用他从法国运回来的大石来重建那座塔。[狮心王理查修建了围绕城墙的](../Page/理查一世.md "wikilink")[护城河](../Page/护城河.md "wikilink")，并把泰晤士河水引入。护城河的修建一直不太成功，直到[亨利三世引用了一种](../Page/亨利三世_\(英格兰\).md "wikilink")[荷兰护城河修建技术](../Page/荷兰.md "wikilink")。后来护城河水于1830年被抽乾，在河底的废物中发现了人类骨骸。

13世纪，可能早在[约翰国王统治时的](../Page/约翰_\(英格兰\).md "wikilink")1204年，这裏建成了皇家[动物园](../Page/动物园.md "wikilink")，裏面饲养了可能是从[亨利一世在](../Page/亨利一世_\(英格兰\).md "wikilink")1125年建在[牛津附近](../Page/牛津.md "wikilink")[伍德斯托克的行宫的动物园运来的动物](../Page/伍德斯托克_\(牛津郡\).md "wikilink")。伦敦塔动物园的成立时间通常被记为1235年，当时亨利三世从[神圣罗马帝国皇帝](../Page/神圣罗马帝国.md "wikilink")[腓特烈二世那裏收到三只豹作为结婚礼物](../Page/腓特烈二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink")（史料记载如此，但实际上它们有可能是狮子）。在1264年动物馆被移到西面正门附近的Bulwark，该处也因此恰当地改名为狮塔。伊丽莎白一世偶尔将其开放供公众参观。到1804年年动物园开始定期对公众开放。[威廉·布莱克正是在这裏见到了](../Page/威廉·布莱克.md "wikilink")[老虎而被引发出了诗的创作灵感](../Page/虎.md "wikilink")。最后一任主管Alfred
Cops1822年接管动物馆时发现展品状态凄惨，他设法添加了新的展品并发布了带讲解的展品科学目录。然而不幸的是动物馆终究要关门。新的建于[摄政公园的](../Page/摄政公园.md "wikilink")[伦敦动物园即将开园](../Page/伦敦动物园.md "wikilink")，基于商业上的原因和[动物福利方面的考虑](../Page/动物福利.md "wikilink")，动物被移到了那所动物园。最后的动物在1835年被运走，狮塔的大部分也被拆毁，但狮门则被保留下来。

[爱德华一世曾在](../Page/爱德华一世.md "wikilink")[第一次苏格兰独立战争期间在伦敦塔造了笼子想将俘获的苏格兰国王](../Page/第一次苏格兰独立战争.md "wikilink")[罗伯特一世的年幼女儿马乔丽关在其中悬挂在伦敦塔外](../Page/罗伯特一世_\(苏格兰\).md "wikilink")，但最终没有实施。

下层社会的犯人通常在塔外的一处地点被执行绞刑，一些著名的犯人，比如[托马斯·莫尔在](../Page/托马斯·莫尔.md "wikilink")[塔丘](../Page/塔丘.md "wikilink")（Tower
Hill）被公开处决。贵族（尤其是女性）有时被秘密在组合建筑的绿塔中砍头处死，然后被埋葬在绿塔旁边[鎖鏈中的聖彼得皇家禮拜堂](../Page/鎖鏈中的聖彼得皇家禮拜堂.md "wikilink")（拉丁文ad
Vincula有“在锁链中”之意，因此[圣彼得是监狱犯人合情合理的](../Page/圣彼得.md "wikilink")[主保聖人](../Page/主保聖人.md "wikilink")）。在塔外[处死的一些](../Page/处死.md "wikilink")[贵族也被埋葬在这个礼拜堂裏](../Page/贵族.md "wikilink")。

在塔内被按叛国罪处死的有：

  - [黑斯廷斯第一任男爵威廉·黑斯廷斯](../Page/黑斯廷斯第一任男爵威廉·黑斯廷斯.md "wikilink")（1483年）
  - [安妮·博林](../Page/安妮·博林.md "wikilink")（1536年）
  - [索利兹伯里第八任女伯爵玛格丽特·波尔](../Page/索利兹伯里第八任女伯爵玛格丽特·波尔.md "wikilink")（1541年）
  - [凯瑟琳·霍华德](../Page/凯瑟琳·霍华德.md "wikilink")（1542年）
  - [罗奇福德子爵夫人简·博林](../Page/罗奇福德子爵夫人简·博林.md "wikilink")（1542年）
  - [琴·格蕾](../Page/琴·格蕾.md "wikilink")（1554年）
  - [埃塞克斯第二任伯爵罗伯特·德弗罗](../Page/埃塞克斯第二任伯爵罗伯特·德弗罗.md "wikilink")（1601年）

安妮·博林皇后在1536年因為跟五個男人偷情被砍头，

[英格兰国王爱德华四世的兄弟](../Page/爱德华四世.md "wikilink")[克莱伦斯公爵乔治](../Page/克莱伦斯公爵乔治.md "wikilink")1478年二月在塔中被（依叛国罪）处决，但并非被斩首（大概也并非如[莎士比亚所写的被溺死在一大桶](../Page/威廉·莎士比亚.md "wikilink")[马姆齐酒裏](../Page/马姆齐酒.md "wikilink")）。爱德华四世的两个儿子，[爱德华五世和他的兄弟](../Page/爱德华五世_\(英格兰\).md "wikilink")[约克公爵](../Page/第一代约克公爵什鲁斯伯里的理查.md "wikilink")，也在他们的叔父[理查三世登基后被关进伦敦塔](../Page/理查三世_\(英格兰\).md "wikilink")，从此失踪，一般认为被害，究竟他们身上发生了什么至今仍是个谜。在伦敦塔被囚最久的是理查三世的外甥威廉·德·拉·波尔，他因涉嫌阴谋反对新建立的[都铎王朝新君](../Page/都铎王朝.md "wikilink")[亨利七世](../Page/亨利七世_\(英格兰\).md "wikilink")，于1502年被捕并被关押直至1539年去世。

如其他[城堡一样](../Page/城堡.md "wikilink")，伦敦塔作为要塞的军事用途随着火炮的发明而荒废了。然而该塔一直被用作[军械局总部](../Page/军械局.md "wikilink")，直到1855年。偶尔该塔还被用作监狱，甚至在两次世界大战中。1780年，塔中关押了唯一的一个[美国犯人](../Page/美国.md "wikilink")，[亨利·劳伦斯](../Page/亨利·劳伦斯.md "wikilink")，前[大陆会议的](../Page/大陆会议.md "wikilink")[主席](../Page/主席.md "wikilink")。在[第一次世界大战中](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")，11个[德国间谍被在塔裏枪决](../Page/德国.md "wikilink")。1941年8月15日，[约瑟夫·雅各布斯下士成为了](../Page/约瑟夫·雅各布斯.md "wikilink")[第二次世界大战中最后一个被枪决的德国](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")[间谍](../Page/间谍.md "wikilink")。接下来的一年，[希特勒的副手](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")[鲁道夫·赫斯被在此关押了](../Page/鲁道夫·赫斯.md "wikilink")4天。滑铁卢兵营，现在存放[皇冠珠宝的地方](../Page/英国皇冠珠宝.md "wikilink")，作为"第一[燧发枪手营](../Page/燧发枪手.md "wikilink")（伦敦市团）"服役到1950年代；1952年[克雷双胞胎因没有报告国家兵役](../Page/克雷双胞胎.md "wikilink")，短暂地关押在此，使他们加入该塔最后的囚徒之列；最后的长期关押英国公民是叛逆的军官Norman
Baillie-Stewart，从1933年到1937年。

Anne Askew是记录上唯一在塔中被拷问的妇女，她在1546年被带到那裡。

虽然不再被王室占据，该塔官方上还是王室官邸，因此保有永久卫兵（由组成[白金汉宫](../Page/白金汉宫.md "wikilink")[女王卫兵的单位建立](../Page/女王卫兵.md "wikilink")）。在塔开放的时候维持两个哨兵，一个位于珍宝馆外，一个位于皇后馆外。

## 现状

[Toweroflondon.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Toweroflondon.jpg "fig:Toweroflondon.jpg")
[tower_of_london_interior_bs.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:tower_of_london_interior_bs.jpg "fig:tower_of_london_interior_bs.jpg")
现在的伦敦塔主要是一个旅游景点。除了建筑物本身，可观看的还有不列颠[王冠宝石](../Page/王冠宝石.md "wikilink")，一些精美的[皇家军械库收藏](../Page/皇家军械库.md "wikilink")，一段残存的[罗马人的要塞城墙](../Page/罗马人统治时期的英国.md "wikilink")。

倫敦塔由[御用侍從衛士](../Page/御用侍從衛士.md "wikilink")（Yeoman
warder，又常被稱為Beefeater，意指「食牛肉者」）管理，他们既是导游，又是保安，本身还是旅游者的观赏对象。每个傍晚，守卫会参加[交钥匙仪式](../Page/交钥匙仪式.md "wikilink")，因为伦敦塔晚间是关闭的，根據傳統，傍晚過後至隔天早晨期間，無論是什麼理由任何人都不可以進入或離開倫敦塔。

为了尊重古老的传说，现在的政府仍然负担开支，在塔内饲养[渡鸦](../Page/渡鸦.md "wikilink")，相傳只要塔裏还有[乌鸦](../Page/乌鸦.md "wikilink")，英格兰就不会受到侵略，反之，國家將會遭逢厄運。為了確保這些烏鴉不會全都離開倫敦塔，牠們其實已被剪除部分的羽翼而失去飛行能力，但相對的也受到非常細心的照料與關注。目前塔裏的7隻乌鸦名字分别为：Hardey、Thor、Odin、Gwyllum、Cedric、Hugin和Munin，是很受遊客歡迎的吉祥動物。

伦敦塔的整體建筑包括如下一些塔樓:

  - Beauchamp Tower
  - Bell Tower
  - 血腥塔(Bloody Tower)
  - Bowyer Tower
  - Brick Tower
  - Broad Arrow Tower
  - Byward Tower
  - Constable Tower
  - Cradle Tower
  - Develin Tower
  - Deveraux Tower
  - Flint Tower
  - Lanthorn Tower
  - Martin Tower
  - 中塔(Middle Tower)
  - St Thomas's Tower 聖湯瑪斯之塔，正如其名，本塔以聖人起名。
  - 鹽塔(Salt Tower)
  - 綠塔(Tower Green)
  - Wakefield Tower
  - Wardrobe Tower
  - Well Tower
  - 白塔(White Tower)：倫敦塔中央主體建築

## 位置

[Toweroflondon2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Toweroflondon2.jpg "fig:Toweroflondon2.jpg")上看到的城垛\]\]

伦敦塔坐落于[伦敦市金融区的东部边缘](../Page/伦敦市.md "wikilink")，紧靠[泰晤士河与](../Page/泰晤士河.md "wikilink")[塔桥](../Page/伦敦塔桥.md "wikilink")。在伦敦塔于泰晤士河之间是塔埠，游人可以自由走在这裏的人行道上欣赏河，桥和塔的景色。河的对岸还有[贝尔法斯特号战舰和](../Page/贝尔法斯特号.md "wikilink")[大伦敦市政厅](../Page/市政廳_\(大倫敦\).md "wikilink")。

距此地最近的公共交通是：

  - [塔丘地铁车站](../Page/塔丘地铁车站.md "wikilink")（[伦敦地铁地区线和环线](../Page/伦敦地铁.md "wikilink")）
  - Tower Gateway轻轨车站 （[碼頭區輕軌線](../Page/碼頭區輕軌線.md "wikilink")）
  - [凡车迟街火车站](../Page/凡车迟街火车站.md "wikilink")
    ([英國國鐵](../Page/英國國鐵.md "wikilink"))
  - [伦敦塔千禧码头](../Page/伦敦塔千禧码头.md "wikilink")（河上游艇）
  - [圣凯瑟琳码头](../Page/圣凯瑟琳码头.md "wikilink")（[泰晤士快艇通勤船](../Page/泰晤士快艇.md "wikilink")）

## 参考文献

## 外部链接

  - [官方網站](http://www.hrp.org.uk/TowerOfLondon/)
  - [礼拜堂主页的外部链接](http://www.camelotintl.com/tower_site/tower/chapel.html)
  - [London Pass: Tower of
    London](https://web.archive.org/web/20050526074121/http://www.londonpass.com/ViewAttraction.asp?Id=48&CategoryId=2)
  - [Authorised Guide to the Tower of
    London](http://www.gutenberg.net/etext/13436) by [W. J.
    Loftie](../Page/W._J._Loftie.md "wikilink"), circa 1904, from
    [Project Gutenberg](../Page/Project_Gutenberg.md "wikilink")

[伦敦塔](../Category/伦敦塔.md "wikilink")
[Category:英國城堡](../Category/英國城堡.md "wikilink")
[T](../Category/英國世界遺產.md "wikilink")
[Category:倫敦旅遊景點](../Category/倫敦旅遊景點.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.